證交所通過虎航創新板上市
2023-02-08
https://udn.com/news/story/7254/6958857
創新板添新成員，證交所今（8）日召開第773次「有價證券上市審議委員會」，審議台灣虎航股份有限公司初次申請創新板股票上市案，審議結果通過。 台灣虎航2021年年底時申請一般板上市，但在疫情影響下財報出現大幅虧損，使上市案延宕近一年，惟去年底決議轉向申請創新板，再審議結果通過後，今年可望順利上市。 虎航董事長為陳漢銘，總經理為張明瑋，主要經營國際航空運輸服務，申請上市資本額為40億元，輔導上市的承銷商為台新證券。虎航2021年度稅前淨損為28.21億元，EPS為-7.19元；2022年前三季稅前淨損為30.83億元，EPS為-6.15元。 虎航目前共有25個航點、32條航線，其中菲日本共有16個航點，預計暑假全數復飛，可望持續推升獲利；另外，東南亞、韓國航線估計也會為今年營收帶來挹注。 法人指出，虎航為台灣出發最多航點選擇的低成本航空，也是國內市占率最高的低成本航空，隨各國於疫後開放，虎航預計今年將可在第3季迎來旅遊旺季，營運有機會轉虧為盈。 股價表現上，虎航近來維持震盪格局，於年線下整理，伺機上攻，昨日股價上漲0.77元或2.2%，收在34.8元，今年以來股價已漲逾一成。 台灣虎航 創新板 航線